[蝗民化] 而家啲小學生係咪唔識講廣東話？

不停大大聲講蝗話，仲要好自豪咁

唔止小學，中學都好多 你話好似新加坡咁兩文三語用曬都算，淨係識講蝗語真係好柒

仆街 我都覺

佢地同學之間都係用普通話傾計

等同南亞圍內用自己話，你去外國留學都群返自己人

呢班蝗唔會歸化只會入侵，係港人眼中只係外幫人

近排新界區見親既小學生都係講普通話

又係訓訓下扎醒POST

有日係放學時間行過荃灣海壩街 果度間小學夠鐘放學
點知迎面行埋黎果啲小學生全撚部都係講普通話嘅
Btw 荃灣真係好撚多大陸人 好多大陸啊嬸北菇 由佢地著衫啲taste 配搭 一眼就分得出香港人大陸人

上次搭巴士見到成班中學生就講蝗語係到瓜瓜嘈

講普通話個時仲要大大聲 係架火車追逐

元朗好多小學生都係大陸人

二十萬雙非兒童

唔怕架

我呢啲老嘢 早十幾年
見到你哋 八十後九十後
中小學學蝗話 又鍾意太空人楊利偉
又北京奧運開幕 好自豪

心諗 共產黨贏晒 香港玩完

諗唔到 之後又毒奶粉 大頭B
中國人搶香港人奶粉

同一班 八，九十後
唱蝗團 踢水貨客
雨傘 魚蛋 港獨 hk is not chi na

有希望的

唔同喎，以前我地冇周街講
同埋我冇丁過PK奧運同陽痿

係

我都覺，
唔知係因為我住大西北，定全香港都係咁，

每次小學幼稚園放學，成班細路跑出黎全部都講蝗話，我都覺得香港已經唔係以前既香港

突然諗起十年入面個的士司機

其他區都一樣啦

識㗎好多
遇過好多細路粵匪兩話同父母或同學交談
仲要兩邊都好純正口音
佢哋老豆老母一定好自豪教到個仔咁

其實操匪語人士覺唔覺羞恥？知唔知匪語由滿洲話演變而成？

粉嶺坐火車見到啲小學生全部都講蝗語，以為去左中國